Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em Python que utiliza várias funcionalidades avançadas:

```python
import numpy as np
from scipy.optimize import minimize
from sklearn.datasets import make_regression
from sklearn.linear_model import LinearRegression
from sklearn.metrics import mean_squared_error

# Gerar alguns dados de exemplo para regressão
X, y = make_regression(n_samples=100, n_features=1, noise=10)

# Criar um modelo de regressão linear usando sklearn
model = LinearRegression()
model.fit(X, y)

# Definir uma função de perda personalizada para o otimizador
def loss_function(params):
    slope, intercept = params
    y_pred = slope * X + intercept
    return mean_squared_error(y, y_pred)

# Otimizar a função de perda usando o método de mínimos quadrados
initial_guess = [0, 0]
result = minimize(loss_function, initial_guess)

# Exibir os resultados
print("Coeficiente de inclinação:", result.x[0])
print("Interceptação:", result.x[1])
print("Erro quadrático médio:", result.fun)

# Gerar novos dados para previsão
X_new, _ = make_regression(n_samples=10, n_features=1)

# Fazer previsões usando o modelo ajustado
y_pred = model.predict(X_new)

# Exibir as previsões
print("Previsões do modelo ajustado:", y_pred)
```

Neste exemplo, estamos criando um modelo de regressão linear usando a biblioteca sklearn. Em seguida, definimos uma função de perda personalizada e a otimizamos usando o método de mínimos quadrados da biblioteca scipy. Por fim, geramos novos dados de teste e fazemos previsões usando o modelo ajustado.